7.28上環衝突 控方庭上徒手觸摸證物 官：駛唔駛戴返手套？

（獨媒特約報導）去年7月28日上環爆發警民衝突，新婚夫婦湯偉雄和杜依蘭、及17歲李姓少女被控暴動罪，今早於區域法院續審。控方傳召當日拘捕湯偉雄的速龍小隊成員作供，期間控方資深大律師郭棟明向證人展示首被告當日穿戴的衣物並要求他確認時，一度徒手接觸證物，遭官問：「駛唔駛戴返手套？」郭棟明即笑說：「太遲啦！」並在案件主管戴上手套展示證物後，仍毫不忌諱徒手觸摸物件。

速龍小隊成員推進時遭硬物擲中：我戴咗頭盔，冇受傷

控方今傳召當日拘捕湯偉雄的特別戰術小隊（速龍小隊）成員嚴偉麟作供。嚴供稱，當晚約6時55分沿德輔道西往東推進時，遇示威者抵抗，一度被他們抛擲的硬物擊中頭盔，「聽到『嘭』咗一聲」，但承認「我戴咗頭盔，冇受傷」。

嚴續指，在移除示威者設置的路障時，目睹約20米外，約50人往德輔道西奇靈里後巷方向逃去，遂緊隨追截，並在奇靈里看見約30人右轉往西源里。法官郭啟安問及，該50人和30人有何關係，嚴停頓片刻後答：「相信係同一批人」，同意其時「視線走甩咗20人」。惟按速龍小隊指揮官潘頌騏早前作供，他當日目睹於德輔道西和奇靈里交界的路口僅聚集了「不足十人」。

稱第一被告高舉雙臂阻警員追截、被制服後仍想逃走

嚴供稱，進入西源里後，看見「嗰個男人」高舉張開的雙臂，阻擋速龍小隊成員追截在其後方正在爬鐵絲網逃走的兩名女子，該名男人正是第一被告湯偉雄。嚴形容湯身材「大隻」，當時以黑色圍巾包住頸部，身穿的背心、褲、手袖、鞋及背包均為黑色。嚴指，當時自己表明身分並大叫：「警察，咪郁！」再徒手制服湯及以塑膠索帶將他反手鎖上，又在其背包搜得黑頭盔、防毒面具、手套、護脛、數支生理鹽水及一個無線電通訊器。

控方問嚴：「搜到之後點做？」嚴顯得猶疑，之後斷續說：「證實物品未造成威脅」，並以非法集結罪名拘捕湯。他又指，因湯的身體「不時郁動」、「東張西望」，思疑他會逃走，故繼續以索帶鎖住他等待支援。

控方徒手展示證物遭官問「駛唔駛戴返手套？」

控方再向嚴逐一展示從湯偉雄身上搜出的證物，並要求他確認。展示證物期間，控方資深大律師郭棟明一度徒手拿着一條黑色褲予嚴辨認，郭官即問：「駛唔駛戴返手套？」郭棟明無奈笑說：「太遲啦！」其後才向法庭索取手套。惟在警方案件主管戴上手套向嚴展示湯的護脛時，郭再次徒手接觸護脛，並將之多番屈曲。

控方又展示湯的圍巾，可見它並非為嚴所描述的黑色，而是墨綠色。郭棟明稱：「呢條係你形容為黑色......」，郭官即笑指：「有啲綠色底」，嚴則仍然確認此乃他當日所見的圍巾：「係呢條，當時見到係黑色。

律政司既律師做乜都得架啦
比官屌完仲徒手掂
綠講黑

Btw獨媒咩事 撈亂哂嚴同郭

梁天琦生日快樂！一條片回顧天琦過去講過嘅金句

班官做乜突然食曬春藥咁
完全屌柒班垃圾控方同黑警

件證物係咪被破壞咗

投共定投美自己諗 繼續攬炒保平安

上訴庭唔係咁諗

濫告的結果

唔好幻想咁多 最後實話表証成立 証供無可疑
明明前言不對後語同估 係同一批人

最後都係歸邊，依啲質疑對最後結果冇影響

法律界為保持虛假的法治地位，都唯有向黑警跪下

留名睇控方同黑警 指鹿為馬

控告權係律政司, 佢地無成本

咁你做完戲未？
警犬

色盲都可以做黑警

律政司淨係識配合黑警濫告自己人索冰販K就當冇事

全港最大販毒集團

doj文員法官張潔宜咪又係警察證人前後矛盾照屈示威者
刑期8個月

又係郭棟明

都未判

公關技巧姐
小指控大幫忙

白紙扇？！

依啲質疑同表證成立一樣，只係形式上一定要做俾公眾睇，唔代表個疑點係好重要影響到成個結果，或者表證成立就代表啲咩

只要唔係錯得獨離譜都表證成立。例如個案情描述變左第2單案，或者完全錯晒時地人

根本係一定入唔到罪既先咁屌下
一有d灰色地帶就入硬

呢單律政司本身都己話無真正證據證明有參與暴動
都照告 告唔入可以改控非法集結

會影響個口供可信性
但係紅官會篤定誠實可信

最後個官:
基於控方多名証人口供前後矛盾
判暴動罪成

依家律政司啲檢控官係咪咁低水準呀，定係唔夠人要外判請出面律師呀，定係香港啲法律畢業生質素咁差呀？

疑點利益歸於黑警

表証成立係指單case可以審
表証唔成立=撤控
而唔係解裁定有罪
唔好撈亂

港共法律睇人背景判
有罪唔告就無事
無辜嘅 律政司堅持告 法官就要判罪
睇律政司頭 佢最大發號施令

有險可守

法官小技巧用黎比位上訴架 （原因：contaminated evidence)

[行動POST]615全民放假悼念日

咁狗係色盲，有咩錯

有乜所謂?法官縱容呢D濕鳩檢控
比我係官屌到佢反艇啦

律政唔夠料又要砌
虛假陳述或者假證供又無問題
用非法手段(例如打疑犯)得返黎的口供
法官或者法庭都仲可以採納

比班律政同狗可以咁樣玩法律
D官唔係狗官就真係仆街

太遲喇你班7頭全部制裁永世留係chi na la

A

Cls

律政司仆街黎

制裁近啦 開始唔奶共

制裁到
要持平了

嘩, 好癲！

太遲啦！